{
    "title": "壇經二6",
    "range_remark": "(P178~P191)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "經文分明言「自歸依佛」，此經是哪一部？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)華嚴經",
                "(2)菩薩戒經",
                "(3)維摩詰經",
                "(4)般若經"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "諸佛因修福慧功德圓滿，所顯現的自受用內證法樂之身，是為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)色身",
                "(2)法身",
                "(3)化身",
                "(4)報身"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "修證至真如法性之境界身，是為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)色身",
                "(2)法身",
                "(3)化身",
                "(4)報身"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "佛為化度眾生而變現出各種形體，名為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)色身",
                "(2)法身",
                "(3)化身",
                "(4)報身"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "不精進修持，輕忽放蕩，虛度光陰，名為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)攸攸",
                "(2)悠悠",
                "(3)懈怠",
                "(4)變化"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "何者不屬於三惡途？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)人道",
                "(2)地獄道",
                "(3)餓鬼道",
                "(4)畜生道"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "若不思萬法，性本如空，一念思量，名為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)變化",
                "(2)報身",
                "(3)無相",
                "(4)清淨"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "何名千百億化身？思量善事，化為「」空格為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)地獄",
                "(2)天堂",
                "(3)龍蛇",
                "(4)菩薩"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "何名千百億化身？毒害，化為「」空格為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)地獄",
                "(2)天堂",
                "(3)龍蛇",
                "(4)菩薩"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "念念起惡，常行惡道，因一念善，智慧即生。名為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)千百億化身",
                "(2)自性化身佛",
                "(3)圓滿報身 佛",
                "(4)清淨法身佛"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "浮動不定是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)浮動",
                "(2)飄浮",
                "(3)搖擺",
                "(4)浮游"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "直至無上菩提，念念自見，不失本念，名為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)色身",
                "(2)法身",
                "(3)化身",
                "(4)報身"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "智慧化為「」，愚癡化為「」,，何者為是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)上方 下方",
                "(2)上界 下界",
                "(3)上界 下方",
                "(4)上方 下界"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "A法身佛是從自性上說的 B報身佛是從行為上說的 C化身佛是從智慧上說的 D法身佛是從智慧上說的，何者為是",
            "answer": 9,
            "choices": [
                "(1)A",
                "(2)B",
                "(3)C",
                "(4)D"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "由色身而成",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)報身、法身、化身",
                "(2)化身、法身、報身",
                "(3)法身、報身、化身",
                "(4)自身、報身、化身"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "聞真正法，自除迷妄，內外明徹，於自性中萬法皆現。此名",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)千百億化身佛",
                "(2)自性化身佛",
                "(3)圓滿報身佛",
                "(4)清淨法身佛"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "法身本具，念念自性自見即是報身佛，從報身思量即是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)法身佛",
                "(2)化身佛",
                "(3)自身佛",
                "(4)報身佛"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "佛的三身是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)法身、化身、報身",
                "(2)色身、法身、報身",
                "(3)法身、化身、 色身",
                "(4)色身、法身、性身"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "由水火風所形成的肉身稱",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)化身",
                "(2)法身",
                "(3)色身",
                "(4)報身"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "『靡』意為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)靡亂",
                "(2)錯誤",
                "(3)非常",
                "(4)沒有"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "一燈能除千年暗，………… 念念圓明，自見本性。",
            "answer": "一智能滅萬年愚莫思向前已過不可得常思於後"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "迷人修福不修……………………來造。",
            "answer": "道只言修福便是道布施供養福無邊心中三惡元"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "忽悟大乘真 ……………………同一類。",
            "answer": "懺悔除邪行正即無罪學道常於自性觀即與諸佛"
        }
    ]
}